魚鈎卡異物 釣魚郎鬥力墮海亡

2018年10月16日

魚鈎卡異物 釣魚郎鬥力墮海亡

一名男子於岸邊釣魚時失足墮海亡。

【本報訊】一名男子昨午在觀塘釣魚時，疑魚鈎卡水底雜物，扯動魚絲企圖擺脫，未料失足墮海，岸邊釣魚客不熟水性，無從施救，跑到附近地盤求助。消防員到場將事主救起送院，搶救證實不治。

死者姓歐（38歲），據悉為職業司機，惟近半個月無工開，歐與母及一姊同住。昨下午約2時，事主赤膊、穿短褲到觀塘偉樂街岸邊釣魚，他將魚竿插岸邊，另外又用魚絲垂釣。其間懷疑魚竿的魚鈎被水底雜物卡住，事主於是扯動魚絲。

疑「燒手」影響反應

岸邊釣魚客曾先生指，事主整理時「扯吓扯吓就跌咗落海，大叫救命！」又指事主墮海後不斷掙扎，惟自己不懂游泳，於是走到附近地盤向工人求助，但工人亦不懂泳術，遂致電報警。水警輪及消防接報趕至，在對開約30米海面發現事主，當時他面朝水底浮在海面，馬上將他救上岸送院，惜搶救後不治。

香港魚類學會主席莊棣華表示，市區內釣魚常用承受力較輕的幼魚絲，惟快速扯動幼魚絲時會磨擦發熱，甚至割傷手指，不排除事主一時心急導致「燒手」影響反應，釀成意外。他表示，遇上魚鈎被卡時不可鬥扯，應慢慢彈魚絲讓魚鈎移動位置，若未成功，可戴上手套，扭腰借力扯斷魚絲。

■記者劉柏麟、簡明恩

上一則
上一則
焚化爐工程勘探 車葉割斷聯絡繩 小艇突開動 蛙人斷臂失蹤

下一則
下一則
兩宗小巴車禍 14人傷

我諗起金田一 d case

又指事主墮海後不斷掙扎，惟自己不懂游泳，於是走到附近地盤向工人求助，但工人亦不懂泳術，遂致電報警。

講真就算識遊水都唔知救唔救好
呢d case好容易畀人扯埋落水

除非真係學過救生章，如果唔係普通識游水既唔等於識救人，最好方法係扔水泡

釣個魚都會死

其實係咪咁多人唔識游水
都算係基本求生技能黎
不過認同如果只係識游唔係話好有信心就唔好落去啦

點樣可以扯返落海
即係魚絲好似橡筋咁?
就算係 條魚絲一反扯 都係就咁扯走支杆姐?
點解可以連竿帶人落海?

利申 唔識

重睇啦，失足啊

釣魚又唔識

游水又唔識

我都想講係鬼抆人

識游水但救緊一個唔識游手拚命掙扎緊既人 好易比佢扯埋落水

好似係

無電話？點解唔即刻報警要跑去地盤

地盤有人識游水嘅話搵佢哋幫手快過打999等消防
弊在冇人識